[
  {
    "question_number": 1,
    "question": "تفويض:توكيل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طلب:نداء",
      "مدير:إدارة",
      "غيرة:شك",
      "مكتب:أوراق"
    ],
    "answer": "طلب:نداء",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 2,
    "question": "كبير:ضخم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حليم:صادق",
      "كريم:بخيل",
      "طويل:ممتد",
      "واسع:عميق"
    ],
    "answer": "طويل:ممتد",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 3,
    "question": "مقدام:شجاع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طويل:ممتد",
      "نجم:ليل"
    ],
    "answer": "طويل:ممتد",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "شجاع:مقدام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ذكاء:نبوغ"
    ],
    "answer": "ذكاء:نبوغ",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "وسيم:جميل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شجاع:مقدام"
    ],
    "answer": "شجاع:مقدام",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "استصغار:احتقار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بارد:حار",
      "احترام:تكريم",
      "تعظيم:تقدير",
      "نجاح:توفيق"
    ],
    "answer": "تعظيم:تقدير",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "استصغار:احتقار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تشدد:تطرف"
    ],
    "answer": "تشدد:تطرف",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "يربط:يوثق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يقبض:يسحب",
      "يدفع:يضغط",
      "يجر:يسحب",
      "يمسك : يلمس"
    ],
    "answer": "يجر:يسحب",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "نوم:رقاد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قلب:فؤاد",
      "دافئ:ساخن"
    ],
    "answer": "قلب:فؤاد",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "يأس:قنوط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بحر:يم"
    ],
    "answer": "بحر:يم",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "يرجع:يرتد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يتهور:يسرع",
      "يزرع:يبذر",
      "ينحف:يقل",
      "ينأي:يبتعد"
    ],
    "answer": "ينأي:يبتعد",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "إدبار:هروب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سعادة:ابتهاج",
      "برودة:سخونة",
      "حزن:تفاؤل"
    ],
    "answer": "سعادة:ابتهاج",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "شطط:غلو",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تجلد:تصبر"
    ],
    "answer": "تجلد:تصبر",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "شطط:غلو",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تشدد:تطرف"
    ],
    "answer": "تشدد:تطرف",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "ارتعش:ارتجف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يتخطى:يتجاوز",
      "تسمر:جلس"
    ],
    "answer": "يتخطى:يتجاوز",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "صديق:خليل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فجر:عصر",
      "هيام:عشق",
      "رماد:جمر"
    ],
    "answer": "هيام:عشق",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "مرسل:نبي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أب:ابن",
      "ناصح:صديق(صديق:وفي)",
      "طالب:معلم",
      "مواطن:ملك"
    ],
    "answer": "ناصح:صديق(صديق:وفي)",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "الجرس:الناقوس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الولاعة:القداحة"
    ],
    "answer": "الولاعة:القداحة",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "الموئل:الملجأ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اللجة:معظم الماء"
    ],
    "answer": "اللجة:معظم الماء",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "أب:والد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رفيق:زميل",
      "أنثى:ذكر",
      "فرح:سرور"
    ],
    "answer": "رفيق:زميل",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "غيم:سحب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "آبار:عيون",
      "بحار:أنهار"
    ],
    "answer": "آبار:عيون",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "طود:جبل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سحب:غيم"
    ],
    "answer": "سحب:غيم",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "عزم:حزم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جبل:طود",
      "هم:غم"
    ],
    "answer": "جبل:طود",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "عرى:روابط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ترامي:تباعد",
      "مرض:وهن",
      "سُرى:ليل"
    ],
    "answer": "ترامي:تباعد",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "مؤشر:علامة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ملخص:موجز",
      "شمس:شروق"
    ],
    "answer": "ملخص:موجز",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "نقاء:صفاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زيادة:نماء (تنأى:تبتعد)"
    ],
    "answer": "زيادة:نماء (تنأى:تبتعد)",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "جلوس:قعود",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الكتاب:القرطاس (الذكاء:الفطنة )"
    ],
    "answer": "الكتاب:القرطاس (الذكاء:الفطنة )",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "ارشاد:توجيه (مداومة:مواظبة )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رفض:امتناع"
    ],
    "answer": "رفض:امتناع",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "عجيب:غريب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قبلت:وافقت ( أهملت:قصرت )",
      "غول:أسد",
      "الأقحوان:الزهور",
      "الضوء:الصوت"
    ],
    "answer": "قبلت:وافقت ( أهملت:قصرت )",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "عجيب:غريب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سأم:تكرار",
      "طيران:دجاج",
      "كسل:شباب",
      "غول:أسد"
    ],
    "answer": "سأم:تكرار",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "نور:ضياء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فقير:مسكين",
      "رمل زجاج (نافذة:غرفة)",
      "شمعة:كبريت",
      "عالم:شاعر"
    ],
    "answer": "فقير:مسكين",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "قفز:وثب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "استيعاب:فهم",
      "إصلاح:تعليم"
    ],
    "answer": "استيعاب:فهم",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "سرور:فرح (يردد:يكرر)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كثيف:غزير (غزارة:كثافة )"
    ],
    "answer": "كثيف:غزير (غزارة:كثافة )",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "مسرور:سعيد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هضبة:جبال",
      "جلوس قعود"
    ],
    "answer": "جلوس قعود",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "سرور:جذل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حب:عاطفة ( تعاطف)",
      "بغض:حقد",
      "ضحك:ابتسام(ابتسام:ضحك)",
      "تفاؤل:تسامح (فرح:حزن)(حزن:سرور )"
    ],
    "answer": "بغض:حقد",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "سرور:جذل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تجلى:تباين",
      "لقاء:فراق",
      "ضحك:ابتسامة",
      "بغض:حقد"
    ],
    "answer": "بغض:حقد",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "الغني:الثري",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الفقير:المعدم",
      "هجاء:رثاء",
      "جامعة كلية"
    ],
    "answer": "الفقير:المعدم",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "فقير:معدم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "معلم:مدرس ( غني:ثري )",
      "هجاء:رثاء",
      "جامعة كلية"
    ],
    "answer": "معلم:مدرس ( غني:ثري )",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "أمل:رجاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غل:حقد",
      "تفاؤل:تسامح"
    ],
    "answer": "غل:حقد",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "خائف:مرعوب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يمشي:يسير (مشي:سير)",
      "سعيد:يأكل",
      "غضبان:حلم",
      "ينام:يستيقظ"
    ],
    "answer": "يمشي:يسير (مشي:سير)",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "إسراف:تبذير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بخل:شح",
      "إعطاء:إكرام",
      "مروءة:شجاعة",
      "ضيافة:قيافة"
    ],
    "answer": "بخل:شح",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "ظمأ:عطش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أبيض أسود",
      "ليل:نهار",
      "أكل:شبع",
      "فرح:سعادة"
    ],
    "answer": "فرح:سعادة",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "ظمأ:عطش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شباب:هرم ب.مرض:موت",
      "فوز:هزيمة",
      "جري:هرولة"
    ],
    "answer": "جري:هرولة",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "الظمأ:العطش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "البحر:اليم",
      "فطور:......"
    ],
    "answer": "البحر:اليم",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "شاغرة:فارغة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خوف:أمل",
      "تردد:حيرة"
    ],
    "answer": "تردد:حيرة",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "بهجة:انشراح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هيمنة:قوة",
      "إشعال:إيقاد",
      "امتلاء:ازدحام",
      "اخفاء:ظهور"
    ],
    "answer": "إشعال:إيقاد",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "بهجة:انشراح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "آبار:عيون",
      "أنهار:بحار"
    ],
    "answer": "آبار:عيون",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "منظار:تليسكوب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "آبار:عيون",
      "مذياع:راديو",
      "جريدة:صحيفة",
      "أضواء:انهار"
    ],
    "answer": "مذياع:راديو",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "حذاء:نعل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فقير:معدم"
    ],
    "answer": "فقير:معدم",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "تضاد:تناقض",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تشابه:تعاكس",
      "اختلاف:تطابق",
      "جود:بخل",
      "هجاء:ذم"
    ],
    "answer": "هجاء:ذم",
    "exam": "الاختبار الثاني (تناظر لفظي) دورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  }
]